{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030992",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청룡사 칠성도"
    },
    "text": "青龍寺七星図\\n\nソウル特別市鍾路区\\n\n1868年に作成されたのは、七星図です。この図は、朝鮮の後期に仏教と民間信仰が調和した形で登場した仏画で、北斗七星を含むさまざまな星が仏や菩薩などの姿に描かれています。この図は、19世紀後半にソウル・京畿地域で活動した画僧である応倫や蒼葉、勝宜などによって描かれました。証明（作業の最終監修をする一種の顧問）は、明朝が担当しました。この図は絹に描かれた彩色画で、主な色は赤と緑です。サイズは横150.5センチ、縦122.5センチになります。画面の中央には、北極星を象徴する雉城広如来が位置しています。彼の左右には、太陽と月を意味する日光菩薩と月光菩薩が立っており、北斗七星を象徴する七如来と七元聖君も周囲を取り囲んでいます。その後ろには、童子と童女の群れもいます。雉城広如来は通常、首尾山を模した壇の上に立っていることが多いですが、この絵の中では、彼は白牛車に乗っています。白牛車に乗った雉城広如来は、他の地域の七星図にはあまり見られず、ソウル地域の寺院の仏画に時折現れます。例えば、「奉恩寺七星図（1886年製作）」や「三田寺七星図（1887年製作）」などがそうです。この作品は、19世紀後半に流行したソウル・京畿地域の七星図の特徴を持っており、2005年12月29日にソウル特別市の有形文化財に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この図は何年に作成されましたか？",
            "answer": "1868年に作成されました。"
        },
        {
            "question": "この図はどの地域で作られましたか？",
            "answer": "この図はソウル・京畿地域で作られました。"
        },
        {
            "question": "この図は何を描いていますか？",
            "answer": "この図は北斗七星を含むさまざまな星が仏や菩薩などの姿に描かれています。"
        },
        {
            "question": "この図はどのような色が使われていますか？",
            "answer": "この図では赤と緑が主な色として使われています。"
        },
        {
            "question": "この図のサイズは何ですか？",
            "answer": "この図のサイズは横150.5センチ、縦122.5センチです。"
        },
        {
            "question": "図の中央には何が位置していますか？",
            "answer": "図の中央には北極星を象徴する雉城広如来が位置しています。"
        },
        {
            "question": "雉城広如来の左右には誰が立っていますか？",
            "answer": "雉城広如来の左右には日光菩薩と月光菩薩が立っています。"
        },
        {
            "question": "この図にはどのような人物が周囲を取り囲んでいますか？",
            "answer": "図の中には七如来と七元聖君を象徴する人物が周囲を取り囲んでいます。"
        },
        {
            "question": "雉城広如来は通常どこに立っていますか？",
            "answer": "雉城広如来は通常、首尾山を模した壇の上に立っています。"
        },
        {
            "question": "白牛車に乗った雉城広如来は他の地域の七星図にも現れますか？",
            "answer": "白牛車に乗った雉城広如来は他の地域の七星図にはあまり見られませんが、ソウル地域の寺院の仏画に時折現れます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 423,
        "QA": 352
    }
}